\documentclass[a4paper]{article}

\author{M.A.~Brentjens}
\title{Field flatteing of remote LOFAR-NL stations}

\begin{document}
\begin{itemize}
\item Zet laser op hoekpunt van veld, vlak voor een hoogte-piket
\item Stel de laser zo op, dat de kantel assen evenwijdig lopen met de
  veld randen
\item Zet de laser locaal waterpas
\item Plaats de ontvanger op lange, uitschuifbare staf
\item Plaats staf op piket voor laser
\item Schuif staf zodanig dat de ontvanger op dezelfde hoogte als de laser
  zit. ``Op het oog'' verticaal houden van de staf is goed genoeg.
\item Markeer de hoogte met pen of potlood op de staf.
\item Loop naar meest verweg gelegen piket op de lange zijde
\item Plaats staf op piket.
\item Meet hoogteverschil van de laserbundel door de staf in of uit te
  schuiven.
\item deel hoogteverschil (in cm) door de afstand IN DE RICHTING VAN DE AS tussen
  de laser en de piket (in meters) om de gewenste helling in \% te
  verkrijgen. Rod af op 1/1000ste procent. Voorbeeld: 3.3~cm op 139~m
  geeft 0.024\% helling.
\item Loop naar meest verweg gelegen punt op de korte rand van het veld en
  herhaal de procedure voor de andere as.
\item Controleer of de instelling voor de eerste as nog steeds juist
  is. Indien dat het geval is, controleer dan de punten langs de randen
  die NIET op een hoek staan. Indien de afwijking voor deze paaltjes
  kleiner is dan 1~cm en willekeurig positief en negatief is, staat de
  laser goed afgesteld.
\end{itemize}


\end{document}